厲害了！支那組「心臟支架」國家隊 價格從1.3萬降至700元支幣

中國心臟病患者的福音，國家醫保局宣布集中大量採購100多萬個心臟支架，均價每個僅
700元（人民幣，下同，約106美元），明年1月就可投入供病患使用。

央視報導，由國家醫保局組織的首次高值醫用耗材冠狀動脈支架集中帶量採購工作昨天在
天津進行。本次集中帶量採購的冠脈支架材質為鈷鉻合金或鉑鉻合金，載藥種類為雷帕黴
素及其衍生物，採購周期為兩年。

リセマラの効率的なやり方

由此可見啲醫療器材賣得幾撚貴，香港仍要繼續用貴貨
人地賣700蚊啲公司仲有得賺

韮菜們唔夠錢了

一分錢一分貨,
你估醫學級既材料平? 仲有生產場所同運送要求

大陸果D金屬製品, 個GRADING 就同外國一樣
但係製品做出黎永遠好似垃圾鋼咁

普通彈弓扮支架再賣七舊水

On9仔
睇你到時夠唔夠膽用国貨

留名睇支架喺患者體內生鏽/破裂搞到死一大批

會生銹嘅304

擺心臟都夠膽貪平？

啲支那野好鍾意吹大幾級，普通鐵就吹到不鏽鋼，真係不鏽鋼就吹到係醫療級別，呢啲真係醫療用應該吹到太空級架啦

你係唔係on9, 700蚊支架係外國貨黎，沖出黎柒

老老柒柒
不嬲醫療級既產品你用原材料+工時成本黎睇, 佢個售價係CLS 地高
而且好多都係MADE IN 支那

問題係, 同一間生產廠
賣俾外間大牌子, 行哂全條QC
VS
用中國牌頭出貨

大家身體都好誠實
因為所有人買係買個信心同QC

支那唔係"做"唔倒, 買部來佬機買來佬原材料, 偷人地contract 俾佢既圖紙黎 "自主研發" 整有幾難
係冇人信佢真係有驗貨, 冇人信出起事上黎真係可以怨有頭債有主呀嘛

平嘢，實係辣殺

鑒定完畢，此po已完

700蚊支架係boston scientific嘅，國產果啲係賣唔夠500蚊囉
我想講係外國貨萬幾蚊都可以降到700蚊，就知有幾賺
下下用國貨黎屌

哎呀 原來你個心唔啱用 不如割出黎比其他人用好過

你覺得插個支架入去嘅成本
只有支架嘅價錢？

你知唔知醫療用鉻鈷粒幾錢？ 同埋個支架最貴嘅地方係外層要凝血， 內層要抗凝血， 我肯定七百蚊冇呢種功能

大佬啊，你話咩研究經費果啲，個個都知，但而家係啲外國貨自己願意降價到呢個價錢，你試下香港降10%睇佢肯唔肯

你岩
我柒左, sorry sorry

你勁，自己入個網睇啦

10個中標3個外國大品牌嘅貨

心臟支架，人哋外國唔係一早平到幾舊水咩？

淨係一間醫療用品公司果堆compliance 同liability 個風險成本已經喺度，你求其搵間嘢生產完病人出咗事都trace 唔番真係大家企晒喺度

連登真係文盲大國.
講明外國進口都平95%都仲講大陸支架

呢啲新聞似曾相識

part 2 就係受害者維權無門，原告變被告

who fucking cares

偉大嘅祖国連316都生銹 304生銹有幾岀奇

成班見到中國就起哂鋼 連人地優勢係邊都唔敢承認點反共

又唔係特權階級用既

喺入面生銹會點？

中國的會爆炸.jpg

醫療本來就係暴利，利潤比得上毒品，走私軍火
外國貨跌到700蚊，仲有賺
就知道原價有幾高利潤

853GG了

係要供應商降價 唔降間公司可以收皮
基本上硬食 要靠出口賺返
共產黨共產

鈦合金支架 平

大心臟神器 抖音同款

最憎唔計開發成本
不如講埋印度偷藥好撚平？

由此可見啲畫賣得幾撚貴 ，啲畫家仍要繼續賣20萬
人哋賣$20仲有得賺

好平

個支架成本微不足道
支架係醫療用品利潤最高嘅產品之一

大陸文章：
據一位醫療耗材銷售資深人士介紹，支架價格一半是純利潤，剩下一半成本中，營銷佔了五成以上，這其中，銷售代理費用、醫療加成和回扣都還不是最主要的成本， 大頭在會議贊助、醫生進修贊助等學術推廣活動。 在過去二十年中國醫藥市場發展的黃金期，一場能接待10萬人的國際心髒病學會議，其企業贊助前三名基本都是支架企業，贊助費用從高至低分為鑽石贊助、 白金贊助和黃金贊助，鑽石贊助基本50萬~100萬元，小企業排不上號也可以贊助幾萬元。

暴巴 old news黎架喎
成板巳經跌到hihi

第四批帶量採購巳ready to kill some more

有冇咁痴線316都銹

砍掉重練

咁藥唔同，有分子公式你都要有技術合成到先得

根本就係個抬高個價黎賣
大陸D醫院有幾黑暗你地知嫁啦
回佣比個醫生/醫院，轉嫁落病人身上

宜家係直接中央採購，價低者得
當然成本價上

唔好乜都屌左先

外國政府要benefit society會有subsidy
宜家直接set price ceiling仲一下－90％ 集中採購

厲害了！

中国野食都唔敢 仲夠膽放埋入去

優勢係十四億支蟲，死幾多都仲有一堆豬盲撐囉

啲數字係咩來@@

又無拎住槍迫佢賣....

你個名

其實係，中國人本身都係一種優勢 你有幾可見到國家有一堆窮人日日比人吸血都唔會反抗唔會想走仲要幫吸血鬼屌番出面既人類，呢種民族主義既強勢有邊個國家做到

收皮啦，中國點會有優勢

你知唔知放一次支架要做啲咩

病人可以選擇可口可樂或者青島啤酒

心臟生銹會點？

養和個d 好似係用鈦金屬支架喎

有個中國親戚係中國做白內障手術
要植入人工晶體
國產嗰啲就幾十蚊就有
進口 (日本) 嗰啲就有四個價，$1xxx, $2xxx, $3XXX, $4xxx

親 幫你補鐵啊 仲唔感謝党

周邊超聲，穿刺，導管，縫合果啲用得幾錢，最貴係個支架，已經慳唔少錢啦

我俾13000呀 你用700啦 唔同你爭

留名睇2年要換1次，每次萬3元手術費

你係唔係on9, 700蚊同13000蚊係同一件貨品黎，沖出黎柒

一直利錢厚。

利申： sales, 專賣醫療產品

Ultrasound
你加油

我淨係整個sterile field出嚟都燒咗堆錢喇
用得幾錢

大陸做手術都係公立醫院多，呢啲成本使撚出，而家講支架

你講笑
去睇下所謂醫保包幾多成先啦
仲未同你逐塊dressing逐個drip set計錢

大陸撚有公立醫院
定係寫住人民醫院你就以為係公立呀

篇文好似冇寫係邊間外國公司，有冇source 見到支架係boston scientific?

醫保係包唔晒，但至少總支出係低左
仲有超聲有咩咁好笑，你做果陣無超聲唔代表人地唔使用

係呀
經過支那手仲係外國貨
祝你遲啲有機會用

咁你用中國支架囉

根本就係香港人比外國醫療公司搵笨柒

醫死左香港賠幾百萬
大陸仲要收返你火葬費

真 有曬報告寫到明316都銹

你信呢下 堅得人驚

冚家祥你裝我彈弓

我親戚就係國內做緊呢行，賣緊外國貨，你話我信唔信
唔好以為人地咩都係假，活喺自己世界

有時候假的做得比真的好

死果時同你講： 不過不是這個時候

中共係恐嚇晒全球
唔減價 連一枝都賣唔到

不過同兒登仔嘈
浪費時間

咁哩D唔係叫民族主義，係DNA天生既智障蟲黎啫，智障同豬根本冇腦點思考？比到佢食同訓咪得囉，即使最後養到肥肥白白要比同類劏有乜所謂？

so9ry 但事實就係, ㄧ個人有錢又有得揀的話, ㄧ定唔會揀国産/国貨/支国代理嘅任何產品

消費者從來都係活喺自己世界去選擇點樣去消費

至於你親戚就算係喺国內做呢行、又係正當生意人, 咁又點? 国內充斥住劣質、假貨、次檔、黑心商家係鐵ㄧ般嘅事實, 你出嚟屌買家有撚用?

民族主義強本身就係黎自唔思考

好似呢個真係外國貨的價.....
其實不如諗下香港政府買的野平時有無比人搵笨

幾時到 港樓

唔同數字，合金成份唔同
304係一般日常用嘅不鏽鋼

316係航海級，你幻想吓隻勞力士submariner生銹

一句講曬畀你敢唔敢用！？

D眼鏡鉗
一發力，隻鉗就斷
副眼鏡反而無事

死咗就咩事都無啦

邊隻股?

咁支那人條命都唔值700人民市
用700人民市器材對得佢自己住啦

我相信一定有香港人好渴望可以好支那人咁
值700人民市

每過一兩年overhaul 一次

放左入去先生鏽真係大撚鑊

厲害了支那狗
呢招一野清嗰批支那醫療機構盤

我邊度屌買家，只係比較左唔同地區，原來支架可以賣咁平，你地一下子就轉移去假野，國貨
呢個post入面有買家咩

同埋國貨唔代表真係全部差，試下去了解微創醫療，人地一個大支架要十幾萬都好多人用

死左唔好問點解

其實我明白你意思

但我自己最大心結係對支那個結構/架構/體制完全無信心 - 真係零信心

我信你/你親戚都好、係理性、係有良心, 但只要中間要經過支国審查、支那人手經手 我已經立即存疑

我都明你意思
講真我都返好多次大陸，見好多人都仲係隨地吐痰，想多唔文明嘅野
但相對幾年前去已經進步左好多，特別係收入學歴比較高果批，十億人嘅國家跟本無可能話變就變
體制嘅野好似民主可以話係呢十幾年內無可能發生，但至少個政府做好多野都真係利民，同埋呢個世界跟本無一個國家真係無貪污，只係暗同明貪嘅分別

「但至少個政府做好多野都真係利民」
個政府同時亦逼害、殘害緊好多人

我同你個著眼點真係完全唔同 其實都無咩可能再講到落去

利申：唔知行情
呢個情況係醫院，代理食水深定間廠食水深？間廠肯咁樣出價，咁外面仲有人會高價買佢？定係間廠本身就出緊差唔多既價，只係d醫院代理食水深？

一睇就知你係果啲無返過大陸或最多只返過羅湖嘅人
所以真係好難有相同睇法

支國岩岩批疫苗比人證實左無用
咩都做假 你敢用我唔敢

原來係集中買外國產品再壓價

話左700蚊支架係外國貨，個個唔撚睇內文就屌，真係無辦法

冇睇過都應該聽過<<我不是藥神>>

1萬可以俾你壓到700,搵鬼信咩

不嬲最貴唔係個支架

而家係俾外國廠商揀，一係降價，一係唔好做支架生意
人地廠商仲有好多其他產品，有咁大骨氣話唔做你生意咩

邊到有寫來佬貨 你係咪唔識字
一分錢一分貨 1000蚊係買唔到LV包包

好多怨婦

只可以同你講，我親戚個間醫療器械公司用700幾蚊同廠商拎左貨，賣去醫院大約賺十幾蚊
唔信都無計

降價同時咪降質囉
同一件貨如果可以賣平20倍俾你,其他國家洗唔洗跟
中國市場有無可能大到佢全球市場減價20倍都填到

唔係唔信你 都唔係唔信中國貨唔得
不過咁耐以黎時間都仲未幫到中國qc 平反

無機物放入人體 好易有排斥
而低排斥既材料係稀土金屬

賺十幾蚊....
未做過生意唔好呃人啦ching

你先on9，人哋中意畀多啲關你乜事

香港又贏

其實要降價唔係問題, 但正當方法應該係補貼商家而唔係玩採購逼人降十幾倍咁賣, 大佬人地研發唔駛錢咩? 淨係計材料成本? 呢個就係支那政策市既ON9, 之前已經咁樣搞到藥廠死晒, 私企一中招真係比佢玩死, 啲醫療設備股都搞到插晒水

大佬，醫療器材唔係淨係賣支架，有好多其他產品

嘩...勁囉勁囉

大量買個價本身就會低，萬幾蚊個價係醫院價
簡單拎眼鏡，iphone，耳機個啲黎比一比就明
零售價同出廠價本身差距就大
拎完賣俾客幾錢，會唔會換貨就另計啦

敢係個支架要特別平賣？

xmxmxmxmxmxmxmxmxm

316都有生鏽, 見過未?
未用到316L(貴)都唔夠穩陣

長期有水浸住，316都會死

已blocked 你嫌貴咪用支那貨囉
你想死唔通我阻你死咩

首先，我就唔會話自己「返」大陸嘅
返香港、返屋企我就會講 － 「返」只能夠用喺對有歸屬、認同感嘅地方
我就有去過羅湖以外嘅地方嘅, 差唔多十年前都出過幾次work trip去深圳去過唔同小區, 十年內亦都有去過廣州、上海、北京，最近一次係3年前去過昆山做野

即係呢，世界就咩人都有，而大部份人都無實地去過好多佢哋口中評論緊嘅地方，亦都無可能會去得曬
無去過，唔一定等如無了解過；而去得多，甚至喺當地住，又唔等於真正了解自己住緊嘅嗰個地方嘅

你要繼續唱好支那，祝你好運
又咁啱見隔離有新post
新疆集中營名單流出：只要「年紀細」或者「同海外兄弟姊妹溝通過」已經可以被拉入營

咱們小漁村村民表示佩服韮菜的生命力

1789會唔會跳樓

支架係煙幕， 手術費先係重點

笑撚死咩stenting用ultrasound guidance
繼續扮識嘢啦

咁904係咩嚟
再高級啲？

Wiki話比316L(醫療鋼）更耐腐蝕

喺個心入面生鏽都幾大鑊下

其實等同眼鏡,實際出廠價好平
同埋應該有其他條款,例如入貨量,要買其他野

反而要諗香港政府有無幫香港人把關嘗試壓價
定唔q講價,仔女畢業後去財團收片

己經跳左一浸....聽日應該再終極一跳

裝完副作用 心臟停頓

自己search下IVUS啦，一撚定要setting果陣用，你唔檢查撚知自己血管塞左

Cath lab 會用ultrasound ge，得puncture果下囉 lol
不過好多時都唔駛

你當大鍊鋼流架

咁IVUS都的確係有ge。你岩，我見佢地check 擺完可能會check下stent位。不過都唔係次次要用。
有時我見佢地會用OCT

幫你開完刀之後座地起價先肯幫你入支架
要縫埋個傷口又收你一筆

Totally Agree

大佬呀, 你親戚係入面做, 咁你就順便問下佢, 敢唔敢100%信D測試報告, 自己公司會唔會做返個來貨全檢?
做全檢, 做果條友/班友又信唔信得過, 會唔會私底下收左出來貨報告間公司既錢做假?

以上問題, 只有面對大陸貨時要思考咁多。
跟ISO既, 一般睇完報告做抽檢就得。
但大陸野....唔全檢真係死得人, 如果仲係覺得我地對大陸野有偏見, 活在自己世界, 咁你問下你親戚再諗諗邊個呢埋係個屎坑啦。